<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Odåsnac</title>
    <link>https://www.odasnac.com/</link>
    <description>Recent content on Odåsnac</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.odasnac.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cuentos</title>
      <link>https://www.odasnac.com/cuentos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.odasnac.com/cuentos/</guid>
      <description>Equipaje de Ida Desde Suiza con Amor
Las grandes crisis traen grandes cambios. Cambios que nos transforman como personas y como sociedad más de lo que creemos.
Rodolfo es un chófer discreto y servicial. Vive dedicado a su trabajo, aislado de los casos de corrupción que copan los telediarios en la España de 2012.
Pronto se dará de bruces con una realidad que le forzará a cambiar su actitud ante la vida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El trabajo del futuro. Qué nos diferencia de los robots</title>
      <link>https://www.odasnac.com/posts/que-nos-diferencia-de-robots/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.odasnac.com/posts/que-nos-diferencia-de-robots/</guid>
      <description>Si hay una actividad que sea humana y difícil de substituir por máquinas es la innovación.
Crear algo nuevo requiere de una serie de habilidades que no son fáciles de sustituir por máquinas. Constituyen el Factor Humano que permite entender lo racional y lo irracional de nuestros comportamientos y necesidades, que permite identificar problemas y conectarlos con nuevas formas para resolverlos.
Estas habilidades que nos diferencian de los robots y que serán clave para el futuro del trabajo son:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Cuarta Revolución Industrial o la Economía de la Innovación</title>
      <link>https://www.odasnac.com/posts/la-cuarta-revolucion-industrial/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.odasnac.com/posts/la-cuarta-revolucion-industrial/</guid>
      <description>En 1990, los tres principales fabricantes de automóviles en Detroit tenían de forma combinada:
capitalización bursátil de 36 billones de dólares (“billones americanos” de 1.000 millones) ingresos de 250.000 millones de dólares 1,2 millones de empleados, con alrededor de un 5% de ellos dedicados a innovación En 2014, las tres principales compañías en Silicon Valley suman entre ellas:
capitalización 30 veces superior: más de 1.000 billones de dólares! prácticamente los mismos ingresos: 247.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Todo Sobresaliente</title>
      <link>https://www.odasnac.com/todo-sobresaliente/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.odasnac.com/todo-sobresaliente/</guid>
      <description>Todo Sobresaliente
Todo el mundo puede sacar sobresalientes
Todo Sobresaliente son las memorias de un niño que sacaba buenas notas. Una oportunidad para profesores y padres para saber qué valora en ellos un estudiante de todo sobresaliente.
¿Cómo perciben los alumnos a los profesores?
“No todos los profesores han sido buenos estudiantes, ni creo que todos tengan claro qué valoran en ellos sus discípulos.”
¿Cuál es el papel de los padres en las buenas notas de sus hijos?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tu Trabajo va a desaparecer</title>
      <link>https://www.odasnac.com/posts/tu-trabajo-va-a-desaparecer/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.odasnac.com/posts/tu-trabajo-va-a-desaparecer/</guid>
      <description>¿La tecnología crea o destruye empleos? En un mundo de robots, ¿qué trabajo haremos las personas? ¿Deben los robots pagar impuestos? ¿Es viable una Renta Básica Universal? ¿Para qué futuro preparamos a nuestros hijos? Tu trabajo va a desaparecer no es una profecía, sino un reflejo de la realidad donde nuevos trabajos emergen al tiempo que otros desaparecen y otros son reemplazados por la automatización. El libro ofrece datos, reflexiones y nuevas perspectivas sobre el futuro del trabajo:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tu Trabajo va a desaparecer</title>
      <link>https://www.odasnac.com/tu-trabajo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.odasnac.com/tu-trabajo/</guid>
      <description>¿La tecnología crea o destruye empleos? En un mundo de robots, ¿qué trabajo haremos las personas? ¿Deben los robots pagar impuestos? ¿Es viable una Renta Básica Universal? ¿Para qué futuro preparamos a nuestros hijos? Tu trabajo va a desaparecer no es una profecía, sino un reflejo de la realidad donde nuevos trabajos emergen al tiempo que otros desaparecen y otros son reemplazados por la automatización. El libro ofrece datos, reflexiones y nuevas perspectivas sobre el futuro del trabajo:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
