<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Aitor on Odåsnac</title>
    <link>https://www.odasnac.com/es/tags/aitor/</link>
    <description>Recent content in Aitor on Odåsnac</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language><atom:link href="https://www.odasnac.com/es/tags/aitor/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>¿Tu camino o el de otros?</title>
      <link>https://www.odasnac.com/es/posts/tu-camino-o-el-de-otros/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.odasnac.com/es/posts/tu-camino-o-el-de-otros/</guid>
      <description>6 de marzo de 2024
Querido diario,
Hoy, mientras me dedicaba a la noble tarea de observar cómo un perro perseguía su propia sombra con la determinación de un gladiador en la arena, me asaltó una revelación tan impactante que casi olvido el motivo de mi inicial distracción. La vida, ese constante ir y venir de decisiones y caminos tomados, no es más que un cruce entre ser esclavo de un salario o, en una travesía más audaz, siervo de las necesidades de aquellos a quienes llamo clientes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El &#34;LinkedInverso&#34; o el esplendoroso mundo de LinkedIn</title>
      <link>https://www.odasnac.com/es/posts/linkedinverso/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.odasnac.com/es/posts/linkedinverso/</guid>
      <description>8 de Marzo de 2024
Querido Diario:
En un acto de osadía digital, hoy me zambullí en el &amp;ldquo;LinkedInverso&amp;rdquo;, solo para descubrir que había mutado en una pasarela de moda digna de la realeza de Instagram. Me vi rodeado por una algarabía de perfiles que brillaban más que una bola de discoteca en plena fiesta de los 70. Con cada scroll, el desfile de éxitos profesionales se entremezclaba con escapadas a islas tan privadas que hasta el GPS dudaría de su existencia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Gran Premio de la Determinación: Lamento del Día de Lanzamiento</title>
      <link>https://www.odasnac.com/es/posts/the-grand-prix-of-gumption/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.odasnac.com/es/posts/the-grand-prix-of-gumption/</guid>
      <description>1 de marzo de 2024
Querido Diario,
Hoy se suponía que sería el día en el que grabaría mi nombre en los anales de la historia de las apps, el día en que mi F1 Porra app tomaría por asalto el mundo de la Formula 1. Ah, el dulce sabor de la anticipación se convirtió en la amargura de la realidad.
Durante dos meses, mi vida giró en torno a una pantalla y cafeína.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los peligros de una IA ochentera</title>
      <link>https://www.odasnac.com/es/posts/cenutria/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.odasnac.com/es/posts/cenutria/</guid>
      <description>Querido Diario,
Hoy he tropezado con una maravilla de la ingeniería gubernamental, una IA bautizada como CENUTRIA, engendrada en las entrañas del Centro de Estudios sobre Nuevos Usos, Tecnologías y Regulación de la Inteligencia Artificial. CENUTRIA, mi querido diario, es la respuesta a las plegarias de cualquier político con una afición por las &amp;ldquo;verdades alternativas&amp;rdquo;. Su talento único: retorcer la realidad hasta hacer que incluso el más mínimo desliz del Gobierno brille como un acto de pura genialidad estratégica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Qué IA queremos para nuestros hijos</title>
      <link>https://www.odasnac.com/es/posts/cenutria2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.odasnac.com/es/posts/cenutria2/</guid>
      <description>16 de marzo de 2024
Querido Diario, mi ancla en la tempestad de pensamientos,
Hoy reflexiono sobre un dilema que podría muy bien ser el telón de fondo de una novela distópica. La cuestión no es tanto CENUTRIA y su potencial para adoctrinar, sino la posibilidad de que los asistentes de IA, en su conjunto, nos lleven a una erosión del pensamiento crítico. Imagínate, un mundo donde la diversidad de pensamiento se vea reemplazada por un coro monocorde de voces que repiten lo que sus asistentes digitales les susurran al oído.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Workaholic Reformado</title>
      <link>https://www.odasnac.com/es/posts/workaholic-reformado/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.odasnac.com/es/posts/workaholic-reformado/</guid>
      <description>7 de marzo de 2024
Hoy, una vez más, me sumergí en las profundidades de mi propia trampa laboral, esa en la que procuro engañar al tiempo propinándole técnicas milenarias de entrar en &amp;ldquo;flow&amp;rdquo;, y hacer en treinta minutos el trabajo de una tarde entera. Mas, al despegar la mirada del reloj, descubrí que el sol se había escapado, y con él, las horas preciosas destinadas a ser sembradas en el jardín de mi vida personal.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
